\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}%utf8 albo cp1250
\usepackage[english, polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphics}
\newtheorem{twr}{Twierdzenie}[section]
\newtheorem{defi}{Definicja}
\newcommand{\po}{\operatorname{d}\!}
\newcommand{\pox}[1]{\operatorname{d}\!#1}
\usepackage{geometry}
\newgeometry{top=2cm, bottom=2cm,left=1.5cm,right=2cm}%marginesy
\begin{document}

\section{13 marca 2018}
\textsl{Moje} pierwsze \textbf{\textit{zdanie.} }

Moje \emph{drugie} \textbf{zdanie.}

$$2+2=4-1=3$$ quick maff

$$\int xdx=\frac{1}{2}\cdot x^2+c$$

$$
\int^b_a \sin x dx =-(\cos b - \cos a)+c
$$

$
\frac{1}{2}\cdot \left\{\frac{4}{5}x^2-3\right\}=0
$

\vspace{1cm}
Jak wszyscy wiemy $$x^2+10x+25>0$$ 

bo  $(x+5)^2\geq 0$ $\forall$ $x$ $\in$ $\mathbb{R}$

$\sum^\infty_{n=0}\frac{x^n}{n!}=e^x$

$$\lim_{x\to 0}\frac{f(x)}{x}=0$$

$$\exists \ n \in \mathbb{Q} \Leftrightarrow x=0$$

\section{\scshape Dziś}

\begin{twr}\label{tw1}
Dla każdego $x\in \mathbb{R}$

\begin{equation}\label{wzur1} 
e^x=\sum^\infty_{n=0}\frac{x^n}{n!}=x+\frac{1}{2}x^2+\frac{1}{6}x^3+\ldots 
\end{equation}
\end{twr}

Korzysając ze wzoru \eqref{wzur1} z Twierdzenia \ref{tw1}

\begin{defi}\label{df1}
Liczbę $e$ definiujemy jako

\begin{equation}
e=\lim_{n\to \infty}\left( 1+\frac{1}{n}\right)^n 
\end{equation}
\end{defi}

\subsection{Własne komendy}
\begin{twr}[Wzór Stirlinga]
Dla każdego $n\in \mathbb{N}$ zachodzi:
$$n!\approx \left(\frac{n}{e}\right)^n\sqrt{2\pi n}$$
\end{twr}
\begin{itemize}
	\item raz
	\item dwa
	\item trzy
\end{itemize}

\begin{enumerate}
	\item $\int ^\infty_{-\infty}e^{-x^2}dx=\sqrt \pi$
	\item $\int ^\infty_{-\infty}e^{-x^2}\operatorname{d}\!x=\sqrt \pi$
	\item $\int ^\infty_{-\infty}e^{-x^2}\po x=\sqrt \pi$
	\item $\int ^\infty_{-\infty}e^{-x^2}\pox{x}=\sqrt \pi$
\end{enumerate}

\section{Obrazki}

\vspace{5cm}

%\begin{figure}[h]
%\begin{center}
%\scalebox{0.5}{
%\includegraphics{plaszczka.jpg}}
%\end{center}
%\caption{wesoła płaszka}
%\end{figure}

\newpage
\section{tabele}
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|p{4cm}|} \hline \hline
		1 & 2 & 3 wspaniały tekst, którego wcale nie piszę pod przymusem, w ogóle jest tak wspaniale, że szkoda, że tylko razy w tygodniu mamy te zajęcia ;-; \\ \hline
		raz & dwa & trzy  \\ \hline \hline
\end{tabular}
\caption{tabela jakiej  nikt inny nie ma}
\end{table}

\section{Macierze}
$$\begin{bmatrix}
	1 & 2 \\
	3 &4 \\

\end{bmatrix}$$ 
$$\begin{bmatrix}
	1 & 0 & \ldots & 0 \\
	0 & 1 & \ldots & 0 \\
	\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
	0 & 0 & \ldots & 1
\end{bmatrix}_{(n\times n)}$$

\section{układy równań}
$$\begin{cases}

	x +y & = 2 \\
	z  & = 3 \\

\end{cases}$$

$$f(x)=\begin{cases} 
\phantom{-} x^2 & \textrm{gdy } x \in [1,\infty) \\
-x & \textrm{gdy } x \notin [1,\infty) \end{cases}$$


\begin{multline}
g=\left(2u^4e^{-\lambda}+\frac{1}{2F}e^{8\lambda}\right)du^1 du^1 - 4u^3e^{-\lambda}du^1du^2+\left(-2u^4e^{-\lambda}+\frac{1}{2F}e^{8\lambda}\right)du^2du^2+\\+2e^{\lambda}du^1du^4+2e^{\lambda}du^2du^3
\end{multline}
gdzie F $\not =0$,$\lambda=\frac{1}{6}\ln 4=2^{1/3}$, a $u^i$ to baza kanoniczna w $\mathbb{R}^4$.

\begin{equation}
\begin{split}
A&=\frac{\pi r^2}{2}\\
&=\frac{1}{2}\pi r^2\\
&\leq \pi r^2
\end{split}
\end{equation}


\end{document}